(美國) 左膠律師: 炸彈客謙恭有禮，也尊敬他

郵包炸彈客 「崇拜川普、看不起民主黨、仇視自由派」
記者顏伶如／綜合報導 2018年10月27日 06:12

在佛羅里達州遭到逮捕的炸彈郵包嫌犯謝亞克(Cesar Sayoc Jr.)，是登記的共和黨員，雖然鮮為人知，但從他駕駛的小貨車即可研判出他極端的政治立場：崇拜川普、看不起民主黨、仇視自由派。

這輛白色貨車除了貼著大量的挺川標語貼紙，旁邊同時貼著許多知名民主黨人士及媒體人物的照片與姓名，包括前總統歐巴馬、前民主黨總統候選人喜萊莉‧柯林頓、前司法部長霍爾德(Eric Holder)以及非州裔加州民主黨女議員華特斯(Maxine Waters)等；還有一個寫著「CNN爛透了」的貼紙。

謝亞克的社群網站上，同樣也充滿力挺川普、讚嘆川普的主張，但對於自由派人士則是充滿抨擊；各種跡象都透露他鄙視民主黨人士的心態，對於川普以及川普政策，則是極度崇拜。

•採集爆裂物指紋、DNA鎖定他

謝亞克26日遭到逮捕，並遭到五項聯邦罪名起訴，包括運送爆裂物品、威脅前任總統等，未來如果被法院裁定罪名成立，最高將面臨48年有期徒刑；截至26日為止，至少有14個含有爆裂物的郵包，經查都與謝亞克有關。

56歲的他是共和黨登記黨員，住在佛州艾文杜拉(Aventura)；根據警方調查，他的住處就離許多炸彈郵包被寄出的地點不遠。

調查人員寄給華特斯的炸彈郵包裡的爆裂物裝置，採集到了謝亞克的指紋，並且比對了他留在兩個爆裂物裝置上留下的DNA樣本後，確認並鎖定追捕他。

謝亞克26日被逮捕時，就在白色貨車旁邊；前科累累的他，其實在佛州已經有十多次被捕的紀錄，其中包括2002年涉嫌炸彈威脅而被捕。

遭到重罪起訴的他後來向法院認罪，法院紀錄顯示，謝亞克被判緩刑。

根據佛州邁阿密戴德郡(Miami-Dade County)監獄的刑犯入獄登記資料，謝亞克當年打電話給佛州電力公司(Florida Power and Light)，揚言要把當地供電設施炸掉，還說「狀況會比911恐怖攻擊還嚴重」。

謝亞克還對電力公司客服人員說，如果電力公司斷他的電，就要對這名客服人員不利。

他在佛州的犯罪紀錄可以回溯到1990年代初期，年僅29歲就因為竊盜罪(larceny)遭到逮捕，後來還有一連串竊盜罪、重大竊盜罪(grand theft)以及詐欺罪等觸法紀錄，犯案地點遍布佛州南部。

•辯護律師讚謝亞克：謙恭有禮

位於佛州羅德戴爾堡( New River Pizza & Fresh Kitchen)「新河披薩新鮮廚房」(New River Pizza & Fresh Kitchen)總經理葛瑞漢(Debra Gureghian)說，謝亞克擔任送貨司機長達數月之久，但今年1月已經辭職。

葛瑞漢說：「他是個瘋子。這是形容他的最佳用詞。他這個人就是有點怪怪的。」

不過，多年來為謝亞克辯護的律師丹尼爾．亞倫森(Daniel Aaronson)卻形容，他的客戶中，沒有人像謝亞克一樣謙恭有禮，也尊敬他；謝亞克也從未討論其政治主張。

亞倫森說，他是民主黨員，也非常欣賞部分被謝亞克鎖定的對像，如果和謝亞克談政治，可能會吵起來。

「我對這一切感到訝異。」亞倫森說，他已記不得從哪一年起替謝亞克辯護，最近一次是在2015年，但他就算能從可能犯此案的客戶中挑出許多嫌疑人，「也不會挑中他（謝亞克）。」

左膠嘅定義會唔會真係廣闊咗啲？

關左膠咩事

個律師係民主黨員, 唔係左膠咩?